# 📖 JavaPark

## 📌 简介

**「Java 自学指南」**，这里有 Java 学习保姆级教程、面试总结、计算机基础、数据库、实战实践、效率工具、开发工具、资源分享、程序人生等诸多方面的内容。

虽然目前还有许多欠缺，但我会一直持续输出，逐渐完善它！

>   ♻️ 项目同步维护：[Github](https://github.com/cunyu1943/JavaPark) | [Gitee](https://gitee.com/cunyu1943/JavaPark)
>
>   📚 在线阅读：[JavaPark](https://cunyu1943.github.io/JavaPark/)

[「公众号」](https://cdn.jsdelivr.net/gh/cunyu1943/cunyu1943@main/imgs/wepublic.gif) 佛系更新，更多地是分享一些合辑类内容。另外，我还组建了微信**交流群**，大家可以添加我[「微信」](https://cdn.jsdelivr.net/gh/cunyu1943/cunyu1943@main/imgs/wechat.gif)进群，技术交流或者提提意见都欢迎！
日常更文更多是分享到这个项目，如果你觉得本项目对你所有帮助，欢迎 **Star**！

[![](https://img.shields.io/badge/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7-%E6%9D%91%E9%9B%A8%E9%81%A5-brightgreen)](https://cdn.jsdelivr.net/gh/cunyu1943/cunyu1943@main/imgs/wepublic.gif)
[![](https://img.shields.io/badge/wechat-%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E7%BE%A4-blueviolet)](https://cdn.jsdelivr.net/gh/cunyu1943/cunyu1943@main/imgs/wechat.gif)
[![](https://img.shields.io/badge/zhihu-%E7%9F%A5%E4%B9%8E-informational)](https://www.zhihu.com/people/cunyu1943)
[![](https://img.shields.io/badge/csdn-CSDN-red)](https://cunyu1943.blog.csdn.net)
[![](https://img.shields.io/badge/juejin-%E6%8E%98%E9%87%91-blue)](https://juejin.cn/user/747323637904519)

## 我的其他项目

| [![ebooks](https://github-readme-stats.vercel.app/api/pin/?username=cunyu1943&repo=ebooks&show_icons=true&theme=radical)](https://github.com/cunyu1943/ebooks) | [![code-library](https://github-readme-stats.vercel.app/api/pin/?username=cunyu1943&repo=code-library&show_icons=true&theme=radical)](https://github.com/cunyu1943/code-library) |
| -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |


## 🔖 目录（Ctrl + F 快速定位）

### ☕️ Java

#### Java SE

1.  [Java 菜鸟入门：开发环境搭建及入门程序](docs/java/java-se/jdk-install-and-hello-world.md)
2.  [Java 菜鸟入门：利用 IDEA 进行 Java 开发](/docs/java/java-se/learn-java-with-idea.md)
3.  [Java 菜鸟入门：变量与数据类型](docs/java/java-se/variable-and-datatype.md)
4.  [Java 菜鸟入门：操作符](docs/java/java-se/operator.md)
5.  [Java 菜鸟入门：控制流程](docs/java/java-se/control-process.md)
6.  [Java 菜鸟入门：数组操作的奇技淫巧](docs/java/java-se/how-to-operate-array.md)
7.  [Java 菜鸟入门：面向对象（上）](docs/java/java-se/oop-1.md)
8.  [Java 菜鸟入门：面向对象（下）](docs/java/java-se/oop-2.md)
9.  [Java 菜鸟入门：成员变量、实例变量、静态变量、局部变量？](docs/java/java-se/all-kinds-of-variable.md)
10.  [Java 菜鸟入门：输入输出流](docs/java/java-se/in-out-stream.md)
11.  [Java 菜鸟入门：反射机制详解](docs/java/java-se/reflection.md)
12.  [Java 菜鸟入门：JDBC 入门指南](docs/java/java-se/jdbc-introduction.md)
13.  [Java 菜鸟入门：是时候拥抱 Junit 单元测试了！](docs/java/java-se/test-with-junit.md)
14.  [Java 菜鸟入门：Lombok 安装及使用指南](docs/java/java-se/lombok-install-and-usage.md)
#### Java Web
1.  [Java Web 篇：IDEA 中创建并部署 JavaWeb 程序](docs/java/java-web/create-deploy-javaweb-with-idea.md)
##### HTML
1. [HTML 教程：基础标签](docs/java/java-web/html/basic-lable.md)
##### JavaScript
1.  [JS 教程：与君初相识](docs/java/java-web/js/introduction.md)
2.  [JS 教程：注释、输入输出、变量](docs/java/java-web/js/annotation-inout-variable.md)
3.  [JS 教程：数据类型](docs/java/java-web/js/datatype.md)
4.  [JS 教程：操作符](docs/java/java-web/js/operator.md)
5.  [JS 教程：流程控制](docs/java/java-web/js/process-control.md)
6.  [JS 教程：数组](docs/java/java-web/js/array.md)
7.  [JS 教程：函数](docs/java/java-web/js/function.md)
8.  [JS 教程：面向对象](docs/java/java-web/js/oop.md)
9.  [JS 教程：DOM 元素获取、属性修改](docs/java/java-web/js/dom-get-attribute.md)
10. [JS 教程：DOM 事件](docs/java/java-web/js/dom-event.md)
#### Maven
1.  [Maven 入门手册：简介，安装及配置](docs/java/maven/maven-intro-install.md)
2.  [Maven 入门手册：常用命令及项目骨架生成](docs/java/maven/maven-command-skeleton.md)
3.  [Maven 入门手册：仓库、坐标以及依赖管理](docs/java/maven/maven-warehouse-dependency.md)
4.  [Maven 入门手册：使用 IDEA 创建 Maven 项目](docs/java/maven/maven-project-with-idea.md)

#### Spring
1.  [Spring 篇：简介](/docs/java/spring/spring-intro.md)
2.  [Spring 篇：3 种创建项目的方式](docs/java/spring/the-methods-to-create-spring-project.md)
3.  [Spring 篇：IoC 简介及入门实例（XML 版）](docs/java/spring/ioc.md)
4. [Spring 篇：Bean 详解](docs/java/spring/bean.md)


#### Spring MVC
1.  [Spring MVC 指南：简介及入门实例](docs/java/spring-mvc/intro-and-quick-start.md)

#### MyBatis
1.  [MyBatis 指北：简介](docs/java/mybatis/introduction.md)
2.  [MyBatis 指北：快速入门](docs/java/mybatis/quick-start.md)
3.  [MyBatis 指北：MyBatis Generator 代码自动生成器](docs/java/mybatis/mybatis-generator.md)
#### MyBatis Plus
1.  [MyBatis Plus 篇：简介及入门实例](docs/java/mybatis-plus/intro-and-quick-start.md)
2.  [MyBatis Plus 篇：日志配置及常用 CRUD](docs/java/mybatis-plus/log-and-common-crud.md)
#### Spring Boot
1.  [Spring Boot 基础教程：入门简介](docs/java/spring-boot/introduction.md)
2.  [Spring Boot 基础教程：创建项目的 3 种方式](docs/java/spring-boot/the-methods-to-create-springboot-project.md)
3.  [Spring Boot 基础教程：配置详解](docs/java/spring-boot/configuration.md)
4.  [Spring Boot 基础教程：集成 Swagger2](docs/java/spring-boot/integrated-swagger2.md)
5.  [Spring Boot 基础教程：集成 Swagger3](docs/java/spring-boot/integrated-swagger3.md)
6.  [Spring Boot 基础教程：集成 Knife4j](docs/java/spring-boot/integrated-knife4j.md)
7.  [Spring Boot 基础教程：整合 FreeMarker 实例](docs/java/spring-boot/integrated-freemarker.md)
8.  [Spring Boot 基础教程：整合 Thymeleaf 实例](docs/java/spring-boot/integrated-thymeleaf.md)

### 🍭 数据库

#### PostgreSQL 教程
1. [PostgreSQL 教程：简介及环境搭建](docs/database/postgresql/pg-install-on-windows.md)
#### SQL 必知必会 50 题
1.  [SQL 必知必会 50 题（1 - 5）](docs/database/sql-in-10min/1-5.md)
2.  [SQL 必知必会 50 题（6 - 10）](docs/database/sql-in-10min/6-10.md)
3.  [SQL 必知必会 50 题（21 - 25）](docs/database/sql-in-10min/11-15.md)
4.  [SQL 必知必会 50 题（26 - 30）](docs/database/sql-in-10min/16-20.md)
5.  [SQL 必知必会 50 题（31 - 35）](docs/database/sql-in-10min/21-25.md)
6.  [SQL 必知必会 50 题（36 - 40）](docs/database/sql-in-10min/26-30.md)
7.  [SQL 必知必会 50 题（41 - 35）](docs/database/sql-in-10min/31-35.md)
8.  [SQL 必知必会 50 题（36 - 40）](docs/database/sql-in-10min/36-40.md)
9.  [SQL 必知必会 50 题（40 - 45）](docs/database/sql-in-10min/41-45.md)
10.  [SQL 必知必会 50 题（46 - 50）](docs/database/sql-in-10min/46-50.md)

### 💻 实战训练

#### Java SE 实训
1.  [SE 实训营：学生成绩管理系统](docs/practical-training-camp/java-se-in-action/score-management.md)
2.  [SE 实训营：手撸记账本](docs/practical-training-camp/java-se-in-action/tally-book.md)
3.  [SE 实训营：点菜系统](docs/practical-training-camp/java-se-in-action/order-system.md)
4.  [SE 实训营：MySQL + MyBatis 版学生成绩管理系统](docs/practical-training-camp/java-se-in-action/mysql-mybatis-score-management.md)
#### Java 编程实例
1.  [Java 编程实例（1-5）](docs/practical-training-camp/java-instance/1-5.md)
2.  [Java 编程实例（6-10）](docs/practical-training-camp/java-instance/6-10.md)
3.  [Java 编程实例（11-15）](docs/practical-training-camp/java-instance/11-15.md)
4.  [Java 编程实例（16-20）](docs/practical-training-camp/java-instance/16-20.md)
5.  [Java 编程实例（21-25）](docs/practical-training-camp/java-instance/21-25.md)
6.  [Java 编程实例（26-30）](docs/practical-training-camp/java-instance/26-30.md)
7.  [Java 编程实例（31-35）](docs/practical-training-camp/java-instance/31-35.md)
8.  [Java 编程实例（36-40）](docs/practical-training-camp/java-instance/36-40.md)
9.  [Java 编程实例（41-45）](docs/practical-training-camp/java-instance/41-45.md)
10.  [Java 编程实例（46-50）](docs/practical-training-camp/java-instance/46-50.md)
11.  [Java 编程实例（51-55）](docs/practical-training-camp/java-instance/51-55.md)
12.  [Java 编程实例（56-60）](docs/practical-training-camp/java-instance/56-60.md)
13.  [Java 编程实例（61-65）](docs/practical-training-camp/java-instance/61-65.md)
14.  [Java 编程实例（66-70）](docs/practical-training-camp/java-instance/66-70.md)
15.  [Java 编程实例（71-75）](docs/practical-training-camp/java-instance/71-75.md)
### 🖥 计算机基础
#### 数据结构与算法
1. [数据结构与算法：数据结构简介](docs/cs-basics/algorithm/datastructure.md)
2. [数据结构与算法：算法简介](docs/cs-basics/algorithm/algorithm.md)
### 🧰 开发工具

#### IntelliJ IDEA
1.  [IDEA 教程：白嫖 IntelliJ IDEA 专业版使用权](docs/dev-tools/idea/idea-pro-with-student-email.md)
2.  [IDEA 教程：最新版 IDEA 简单使用手册](docs/dev-tools/idea/idea-guide.md)
3.  [IDEA 教程：IDEA + Github 多设备同步开发](docs/dev-tools/idea/idea-with-github.md)
4.  [IDEA 教程：集成并使用 Git 图文教程](docs/dev-tools/idea/idea-integrate-with-git.md)
5.  [IDEA 教程：不得不知的实用小技巧](docs/dev-tools/idea/idea-tips.md)
6.  [IDEA 教程：创建 Java 入门应用](docs/dev-tools/idea/java-quick-start-with-idea.md)
7.  [IDEA 教程：连接 MySQL 失败解决方案](docs/dev-tools/idea/connect-mysql-fail.md)
8.  [IDEA 教程：Tomcat 控制台乱码解决方法](docs/dev-tools/idea/tomcat-console-error-code.md)
### 🛠 效率工具

1. [效率工具：一招搞定电子签名](docs/efficiency/e-signature.md)
2. [效率工具：Gitee + Typora 打造写作环境](docs/efficiency/gitee-typora.md)
3. [效率工具：Github 当免费图床](docs/efficiency/github-img-bed.md)
4. [效率工具：10 分钟入门 Markdown](docs/efficiency/markdown-in-10min.md)
5. [效率工具：利用 Markdown 画图](docs/efficiency/paint-with-markdown.md)
6. [效率工具：技术写作中的神兵利器](docs/efficiency/write-tools.md)

#### Windows
1. [Windows 教程：制作 U 盘启动盘](docs/efficiency/windows/how-to-make-usb-boot-drive.md)
2. [Windows 教程：手把手安装 Windows 系统](docs/efficiency/windows/windows-install.md)
3. [Windows 教程：优雅地使用 Windows 10](docs/efficiency/windows/how-to-use-windows10.md)
4. [Windows 教程：Windows 中安装 PostgreSQL](docs/efficiency/windows/postgresql-install-on-windows.md)
5. [Windows 教程：Node.js 安装教程](docs/efficiency/windows/nodejs-install.md)
#### macOS
1. [macOS 教程：iTerm2 + Oh My Zsh 打造帅气终端](docs/efficiency/macos/item-oh-my-zsh.md)
2. [macOS 教程：iTerm2 + Fish 打造高效终端](docs/efficiency/macos/fish-shell.md)
#### Linux
1. [Linux 教程：VMware 中安装 Ubuntu](docs/efficiency/linux/ubuntu-install-with-vmware.md)
2. [Linux 教程：打造酷炫的 Ubuntu](docs/efficiency/linux/ubuntu-guide.md)
3. [Linux 教程：玩转 Manjora](docs/efficiency/linux/manjora-guide.md)
#### 博客搭建
1.  [博客搭建：从 0 到 1 搭建 Halo](docs/efficiency/blog/halo.md)
2.  [博客搭建：超详细 Hexo + Github Pages 搭建教程](docs/efficiency/blog/hexo.md)
3.  [博客搭建：docsify 搭建高颜值文档网站](docs/efficiency/blog/docsify.md)
4.  [博客搭建：Vuepress + GitHub Actions 博客自动部署](docs/efficiency/blog/vuepress-github-action.md)

## 🧧 福利专区

1. [福利专区：省钱小妙招](docs/welfare/save-money-tips.md)
##  公众号

[「公众号」](https://cdn.jsdelivr.net/gh/cunyu1943/cunyu1943@main/imgs/wepublic.gif) 佛系更新，更多地是分享一些合辑类内容，为了防止失联，建议关注。

除此之外，公众号上还会不定时有福利干货哦，但是不会同步到在线阅读网站，所以赶紧去关注一波吧！

<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/cunyu1943/cunyu1943@main/imgs/wepublic.gif" width="200" alt="公众号" />

## Star 趋势图

<img src="https://api.star-history.com/svg?repos=cunyu1943/JavaPark&type=Date" width="600"/>